[去旅行去到盡][盡量每晚update]山陰四國廣島名古屋15日暴走之旅

第一次出遊記 寫得唔好唔好屌得咁大力
之前都去過日本好幾次
但今次心血來潮想打個遊記同大家分享下同埋順便留個回憶
如果今次反應好 可以同大家再分享之前去日本既點滴同相

講返今次既旅程先 係由8月18去到9月2(18係2335起飛就唔當一日喇）
大概行程係
19 關西機場->岡山->鳥取
20 鳥取->米子
21 米子->出雲->岡山->神戶
22 神戶->淡路島->德島
23 德島->高松
24 高松->丸龜->祖谷->高知
25 高知->四萬十->道後溫泉
26 道後->廣島->宮島
27 廣島->宮島->神戶->大阪
28 大阪->金澤->下呂溫泉
29 下呂->高山->名古屋
30 Legoland
31 名古屋->犬山->歧阜
1 名古屋->伊勢志摩
2 名古屋->常滑->名古屋機場回港

相機係canon 80D 18-135kit同10-18
Gopro hero5
iphone

睇完個行程大家應該會話 嘩屌咁撚chur既
但其實有啲地方係會租車既(但都好chur)

今次既旅伴係家母 途中會有兩個親戚亂入
由於頭段山陰四國廣島呢段既車程都幾長
希望可以每晚update
圖後補

Xmas會去岡山米子嗰啲， 先留個名先

有人睇好感動
今次岡山都係會去岡山城後樂園果啲

搭UO千祈唔好期望佢既leg room

我依家都計劃緊行程，諗緊去唔去出雲大社好，由米子搭車又去好遠呀但冇理由去到嗰度又唔去睇

打算最後係由出雲坐寢台火車去東京

JR我就比唔到意見你了
因為呢段我係自駕

起飛了 到埗再update
多謝巴打留言先

每日都瘋狂搭車

係瘋狂揸車

到埗喇

原定計劃係0530攞到pass之後去岡山
時間就非常充裕

但我忘記左經kl__k買pass個櫃枱係0830先開
最後死死地氣去食個早餐先
搭凌晨機既朋友呢點就要注意一下喇

食完早餐訓左兩個鐘 終於等到一櫃枱開
即刻飛個關西特急去新大阪轉新幹線

留名

見好多人用你睇鐵路果個apps
其實係咩apps黎？

樓主出快少少
就黎去

噢呢個app叫乘換案內
iOS同an都有
但ios果個要入日本app store先dl到

呢個app好方便
上至新幹線 下至市內地下鐵都查到
仲會教埋你轉車

想今晚一次過出嘛
巴打大約去邊到

終於返到旅館喇 可以出文了
今日既行程都幾鬆動既 輕輕鬆鬆
去到岡山

就行去今次租車既budget租車公司攞車
本身租果架係Toyota Aqua
最後變左Nissan Note
(唔記得影 聽日補上 )

然後就去左今日第一個景點 岡山城

介紹返少少背景資料先
岡山城別名為烏城
主要城主係宇喜多氏同池田氏
本身規模都幾多下 仲要發展左城下町
但響1945年因爲二戰空襲比人炸左天守同石山門
炸唔爆果啲櫓 石垣同內堀就上左神枱變重要文化財
之後就重建返天守 就變成而家咁

如果大家有去過大阪城
都會見到大阪城入面有升降機 又有冷氣
好舒服咁
岡山城其實都同大阪城一樣咁現代化

但其實我自己就覺得
入面唔好咁現代化
有少少扶手已經好夠
先夠原汁原味

儲你既印喇咁多嗲

行去岡山城之後
就去左隔離既後樂園
後樂園同金澤既兼六園同埋水戶既偕樂園
合稱日本三名園
不過靚唔靚既各花入各眼喇
係幾舒服既

去完呢兩個景點就上去鳥取喇
途中就山響高速公路旁邊既休息點食啲野

經過兩個幾鐘既車程
終於到左鳥取沙丘

親眼見到果一刻就覺得世界真係好大好神奇
行完沙丘之後行返去停車場
有個位可以比大家沖下腳

之後就去左離鳥取市20分鐘車程既浦富
去旅館check in

然後去返鳥取站附近既Aeon mall行下同食野
留意返呢間Aeon mall同其他相比之下
比較細間 只有兩層

最後返旅館附近既fam mart買下野咁
然後我發現浦富既蟲患幾嚴重
成間fam mart同旅館門口都有超多呢隻蟲

Day 1 end

如果覺得我寫得幾好睇可以比個正皮支持下
如果覺得寫得唔好 唔好留手即刻負皮
可以比下意見小弟睇下可以點改善

Lm

皮已正
樓主啲相好靚

btw 日落個陣嘅岡山後樂園勁好j

點解唔去埋姬路城

多謝巴打欣賞
但其實去緊旅行都懶得執
所以啲相都係直出的

姫路城之前都去過兩次了
所以今次應該唔會去了
可以同你分享下之前影既

推一推

想問樓主有冇日本旅遊網推薦下？

唔識日文而google result又太散亂兼唔太update

見房入面有部電視播緊日本節目，想搵下有冇啲深夜成人節目睇

你指日文既日本旅遊網?
我無睇果類呀
通常都係將自己想去既地方
響google map plan下點樣最就腳
就咁樣plan法的

過癮

寫得幾好有文有路

下個月去米子留定名

食完晚飯就開始打文了
原定今日既行程非常輕鬆
鳥取城跡->三佛寺->米子城跡->
然後米子皆生酒店check in

後來發現咁樣好似好hea
所以就改為
長田神社->鳥取城跡->白兔神社->
月見富山城跡->境港->
松江城->最後米子check in
成件事即刻豐富好多

多圖慎入

響位於浦富既旅館去鳥取城
車程大約半個鐘左右
但鳥取城附近既路有維修工程進行緊
要去既朋友就要留意下喇

響搵緊停車場 行錯路果陣
誤打誤撞去左長田神社
見佢靜靜地幾舒服就落車影下相

頂原來隔離就係
第一時間緊係搵下邊度cup印
鳥取城個印就響佢山腳既仁風閣入面
仁風閣係明治時期既一座彷西式既建築

行返出去果陣
我見到咁

其實如果唔見帽果個係我 我應該睇佢唔到

下一站就係白免神社同海岸
話說呢個地方其實有段故
是咁的 大國主一共有八十個兄弟
咁佢地都覺得因幡國(鳥取縣)美人八上比賣好正
就想一齊去因幡討佢歡心
途中經過氣多(白免海岸)果陣
見到隻受重傷既兔仔
但只有大國主一個出手幫佢照顧佢
之後白兔就同佢講
得架喇八上姫實揀你
最後果然大國主同八上姫結為夫婦
所以因幡之白兔就象徵結緣
白兔神社就好理所當然咁係求姻緣變愛既

而附近既白兔海岸
都有唔少人黎玩同滑下浪
我隔離車既朋友

之後既月見富山城跡
我都係去為cup印
本來想行上去睇下
但一問之下來回成兩個鐘
我無咁多時間 都係不了
佢個印就響山腳既安來市立歷史資料館

大約九個字既車程去到境港市
鬼太郎既作者既出身地
所以呢度有好多好多鬼太郎公仔既銅像
公仔 紀念品 等等等等
所以鬼太郎fans係絕對唔可以錯過

我自己本身唔太好鬼太郎
但家母好似幾有興趣
難得佢有興趣就當然要同佢去喇

搞搞下都覺得隻眼珠幾cute

然後
松江城本身係聽日先去既
但我見去完境港仲有時間
加上係松江城閂1830(通常啲城係閂1700)
所以就過埋去

松江城係日本十二現存天守之一
係國寶級既城堡

以前啲城主就係咁樣望住自己既領地

最後必須要介紹一下今晚既晚飯
係100yen壽司店
唔好睇佢好似好cheap咁
絕對係爭_價錢 元_質素

下面入啲碟落去幫你計數

有齊迥轉同元_果啲咩咩快線

大家去日本旅行不妨留意下腳下既路
日本唔同既地方有唔同特色既渠蓋
有好多都好靚的

Day 2 end

唔知係咪多得滯唔可以一次過post

好睇推一推

好多都係門口睇過就走？

都唔係呀
只係果啲城跡 姐係得石垣果啲
咪去到睇一睇
哦原來係咁 影下相 睇下啲資料就走

至於點解去到咁多地方
係因為我地既早午餐果時會響路上既便利店解決
仲有我手車都有返咁上下

白兔神社隻白兔石像好得意
本身仲諗你去岡山城點解唔去埋姬路城 原來已經去左

國寶級既城我差松江城未去
樓主最鍾意邊座

不才都啱啱去完廣島；岡山；倉敷；松江；出雲；岩國
文筆唔好唔敢出遊記

白兔神社啲御守都好cute

國寶級黎講我都係去左
姫路城 松江城 同彥根城
白鷺城就有種無與倫比既美感
松江城有一種古色古香既感覺
而彥根城就一望埋去覺得好清幽
各有千秋

我呢個旅程會係咁去啲城堡
希望唔會悶親大家

話說巴打有冇儲開印仔

垃圾樓豬我都唔見得文筆好好
都係志在同巴打們分享下
大家開心

姬路城真心好壯麗
彥根城我鍾意彥根貓 (錯晒focus

正呀最鍾意睇城
我會keep住追

我有儲印呀 不過冇買簿儲 cup得好凌亂

巴打喵控?
原來我當年有買

仲要當年既廢技術廢圖(雖然而家都廢 )

無簿都可以叫佢比印仔你
而家開始打文了

今日就要同山陰講byebye了
由米子皆生出發
第一站黎到島根縣既出雲大社

出雲大社既主祭神係大國主
所以呢個神社都係以'緣'為主
另外 每月農曆十月
日本全國都係'神無月'
都唯獨出雲呢度係'神在月'
因為全國既神都黎曬出雲呢度
令到出雲呢個地方擁有更濃厚既宗教味道

而出雲大社中最出名既
莫過於呢條重5噸既注連繩
聽講如果企響下面掟個銀仔上去
佢卡得住既話呢
你就攞唔返就會有好運(大埔林村feel)
但可能因為太重了
所以佢地都搵鐵絲圍住唔比人掟

距離出雲大社十零分鐘車程
就黎到位於西面既日御碕燈塔
眺望日本海
好似無乜特別 我純粹覺得個名幾靚

其實今日最重要既任務係返岡山還車
由於出雲返岡山都有段距離

所以而家都要起程返歸了

不過作為一個貪心既樓豬
點會錯過每一個增廣見聞儲印既機會
所以我就決定行遠少少 去埋津山城同備中松山城

津山城既天守已經唔存在
但佢後來重建返一個備中櫓
變成左一個公園

去完津山城即刻趕到去備中松山城
諗住佢比正常既城遲半個鐘收就實無死
點知原來佢遲收係有原因
上到上面停車場要轉Shuttle bus
再行半個鐘上去
但我去到都已經1710
所以佢唔比我上去

但佢發現我攞住攞印仔本簿
即刻話帶我去第二度cup
佢上自己架車帶住我去觀光協會
幫我攞去cup
日本人真係無得頂

但我連見都見唔到個城
所以一定一定會再黎
呢個就當係我今次旅程其中一個遺憾

最後用左5個幾鐘由出雲去返岡山
呢三日都揸左九百km

然後返神戶既酒店
準備迎接聽朝兩位亂入既親戚
同埋攞車
開始聽日既四國之旅

日本既旅遊業勁到連郵局都大把野賣
日本全國47個都道府縣各有唔同特色既postcard
大概都係當地特產 景色 傳統活動等等
個畫風都好特別
但實在太多
加上一張都唔平 185yen
所以每個縣買一兩張
其他影左當買左就算

Day 3 end

垃圾樓豬尋晚打打下文訓著左

係呀 我都有買咁少少但嫌買得唔夠
個陣仲專登揀有彥根貓表演嘅時間去

我有用自己啲空白簿

帶你上自己車去cup印真係
備中松山城有雲海

樓主儲左幾多個印？
我呢兩年儲左大約三十個左右

彥根貓我都有買公仔同file

備中松山城真係山城嚟，我果時係山腳行上去行左九個字

咁巴打有冇留意到有隻百搭w嘴既公仔
呢隻

係cute到無譜

我都真係要

w嘴公仔好似有啲印象 不過冇買到

現時手頭上有九個
但響呢次旅程將來直線上升

我太遲開始喇
有啲我去過既城果陣都未開始儲
無cup到

佢出太多喇
開左個頭就注定破產

唉最衰我太遲到

四國之旅 起行
開始前 去攞架新車
係Toyota Prius
然後去三宮站接左兩個亂入既親戚

我選擇三宮起行既原因
係因為可以經淡路島入四國

一入到淡路第一個休息站

仲可以見到明石海峽大橋

然後因爲時間關係女
本身想響淡路逗留兩個幾鐘
最後決定直接去鳴門坐觀潮船睇漩渦
算喇淡路最出名都係牧場同農場

今次我地搭呢種觀潮船係事前預約
每位2400yen 小型既
而大型船二等位就1800 一等就2800
而大型船同小型船既最大分別就係
小型船有個船艙位可以響水底睇
但諗諗下唔對路
漩渦要水面先睇到架嘛

而我今次揀呢個1215時間上船
係因為每日有兩個時間係大潮
而今日個大潮係1210
Fit曬

一出到去睇到個漩渦
真係好震撼

架細船停左響漩渦流中間
有好幾次都卷走左
完全感受到大自然既威力

上返船之後就去左渦の道
姐係大鳴門橋底睇漩渦
可以感受到陣陣海風

睇完之後 繼續深入德島縣既範圍
又黎到一個城--德島城
德島城只係城跡 只有石垣
佢先後受到廢城同二戰期間德島大空襲
呢個天守都多災多難

呢個時候都係1600左右
我地就先去酒店check in 放低行李
先去阿波舞會館 打算買定今晚既飛

但原來睇夜場 係1900先開始有得買飛
所以我地就先去搵食
1900返黎買

我地1900左右就返返去買飛

返場舞就2000開始
見仲有時間 就上會館5樓買飛上眉山睇夜景
由會館上山頂都係6分鐘左右

我地搭1915上 1945落
仲夠時間入去霸個靚位睇表演
由於阿波舞我大多數都錄video
所以有啲少相

睇住佢地扭下扭下一開頭都黑人問號
但睇睇下又幾搞鬼
佢仲會教你跳同請人出去跳
跳得好既幾位佢會頒獎比你

樓豬太垃圾了
連日趕咯捐到好眼訓
聽日見喇

Day 4 end

漩渦

樓主識玩 宮島26 27有event
仆街我24番香港

真係好震撼
原諒我詞窮

係呀我都係後來先知
我都好擔心逼唔逼到入去

巴打你去左邊度玩

沖埋涼就開始打文了

我廣島三日遊 岩岩好避左個十號波

原爆個人認為長崎做得整齊D
同埋悼念個地方長崎個六支水柱真係完勝

有機會我都想去埋長崎睇原爆既資料
同埋軍艦島

唉尋晚太攰訓著左
今晚補返得唔得

由德島出發
去香川縣既高松市車程大約一個鐘
二話不說就去到高松城先

然後去到栗林公園
不得不讚日本既園林建築係幾誇張

香川縣最出名係讚歧烏冬
咁我緊係要去學下點整喇
就去左響琴平町既中野烏冬學校
唔好意思 響入面都係拍片多
得呢張垃圾相

呢間學校既優點係正正響下一個景點
金刀比羅宮既山腳
所以我地整完烏冬就開始行山

咁鬼曬 神馬都曬黑

行左785級樓梯終於到左本宮

但隔離仲有條路係行上去奧社 嚴魂神社
Total 1368級

好難想像拜曬四國果88個靈場啲人係點做到

做完運動身水身汗之後
就返去丸龜製麵
之後我發現酒店附近係有好多無料案內所
有需要既朋友可以留意下 響驚安殿堂隔離街

Day 5 end

個烏冬係咪即整即食

係山上面啲神社寺廟真係好惡頂 行到死咗先上到去

係呀 佢有一磚麵團係準備好比你
你又搓又碌咁跟住切成烏冬狀
然後比一碗麵粉同鹽水
比你又搓又踩咁整到一舊麵團咁攞返去整烏冬

係呀行到上去好似沖完涼咁

N 年前都整過烏冬
樓主最後有冇拎走舊野?

有呀
但攞完而家唔知點處理好
唔攞又好似唔比面咁

留名睇廣島

恐怖過長洲太平清醮

LIVE?

經kxxxx買pass要0830要可以換?
如果我想0530喺廣島換 要經邊度買

響宮島完全上唔到網

唔關咩途徑買 係個COUNTER要8點先開

係呀 所以最好係上JR官網訂
到時到埗去JR站攞

如果要係廣島換 就係jr官網訂啦
kxxxx無得係廣島換
東x遊有實體票買 但貴過官網

日本啲花火真係冇得輸
有幸見過一次

謝謝你們
想問下廣島換jr pass counter係咪0530就開
下圖寫售票處 我唔sure係咪代表換jr pass個counter 感謝

係

岩岩睇左kxxxx可以廣島換
山陰山陽pass 可能同樓主個pass唔同?

可能係 唔好意思 我上次買關西廣島果張

垃圾樓豬返黎喇

返到丸龜就去到丸龜城
佢係日本十二個現存天守之一
係最細既現存天守
但佢亦都有日本最高既石垣
丸龜城吉祥物--骨付雞將軍(?)

遮光罩既重要性

上到去啲風景好靚 又涼爽

幾隻烏鴉有啲煞風景

之後去到丸龜駅買野食
隔離有個豬熊弦一郎現代美術館
遮光罩既重要性 (2)

因為團友們想shopping既關係
就去到途中既西松屋同運動用品公司
西松屋係日本既嬰兒用品公司
只要關於bb仔既你都可以響入面搵到

經過左九曲十三彎既山路
大概四點幾先到祖谷
比原定時間遲左好多
亦因為晏既關係
都開始無乜人了

再行返九曲十三彎既山路出返去
六點幾左右就去到高知
去到一間超大既aeon mall度
以一個炸物放題結束今日既行程

Day 6 end

lm睇樓豬update

樓豬啲圖好靚啊❤️❤️❤️ 點解唔帶埋女朋友去啊巴打

Lmlmlmlmlmlm 樓主快啲出post

高知

係長宗我部氏 山內氏既領地
同時係日本維新志士 坂本龍馬既出生地
佢地既故事唔響度多講喇
唔班門弄斧

桂濱係位於高知市以南既一個海岸
風景怡人
同和歌山既白濱都有得fight下

威風凜凜

霸氣盡失

桂濱

長宗我部元親 曾經一統四國既大名

返到高知市內既高知城
十二現存天守之一
城主係山內氏

個個180cm高 條丁30cm長既連登仔要睇住
呢度真係一個唔覺意呢
橫樑都撞斷佢
初代城主 山內一豐

然後出發到日本最後既清流
四万十川
呢條河流上有9座沉下橋
所謂沉下橋既意思
姐係橋上無護欄 潮漲既時候有機會會淹沒條橋
好處係當洪水黎到既時候
可以令洪水無太多阻礙咁通過
同時令橋身唔會受到太大既破壞

途中經過既赤鐵橋

佐田沉下橋 係四万十川上最長既沉下橋

四万十川既風景

如果大家有時既話
可以租單車或者坐屋形船遊覽一下

之後去到宇和島城
又係城 樓豬煩唔煩呀
亦係十二現存天守之一
城主有段時期係伊達氏
伊達氏

原定途中既大洲城
真係唔夠時間
就當係一個遺憾喇
比個藉口自己再黎

呢晚響松山道後溫泉中既旅館住
道後溫泉係日本三大古溫泉之一
本館建築係千與千尋中'油屋'既參考原型
享負盛名

啲相係第二朝影既

終於可以好好咁休息一晚

Day 7 end

好好太陽 張張相都好好j

就咁睇都覺得chur

影相三分靠技術
七分睇天氣

四國果度真係主要就果兩個親戚先咁chur
如果唔係我都想慢慢歎下四國

祖谷張相

原來仲有人睇緊
等我返到香港再update

有呀 等你 慢慢

去完返黎咁耐終於有時間update了
隔左咁耐唔知仲有冇人睇

響道後溫泉好好咁休息左一晚之後
朝早落左本館對住果條街度行下影下相咁
隸屬愛媛縣既松山市既橙同埋瑞士卷(?)好出名

真果啲好似反而無影

個鐘好似每個鐘搭正會彈啲野出黎
有個故仔咁
但我果陣揸車經過無仔細睇

仲有響之後有位巴打既遊記見到既幾隻野

響上面啲相都見到可以見到天陰陰咁
過左無耐就落狗屎
因為之後去廣島既路有啲長
所以要忍痛skip松山城

去到今治既戈時候見無咩雨
就去埋今治城儲印先離開四國

去完即刻落

去廣島既途中都休息左幾次
因為車程都真係幾長下

途中見唔少人行路或者踩單車過橋

大約四點幾五點左右去到宮島口
以為咁早入去實無死喇
誰不知宮島口附近啲車位好爆
搵左個幾鐘 最後泊果度
‘多佐 3000yen des car'
但都焗住要泊
仲要行成三四個字先到碼頭

日本三景之一

好多人好多人
香港人都唔少
同埋好多好多腳架

買啲野食 霸個靚位
本身諗住今晚大把靚相
點知 響開始既十分鐘前
相 機 無 電
嗚呀！

我另一粒電響架車度！
除左叫佢唔好死住之外
就周圍問下人有冇電借
但礙於當時太黑 就開始潮漲既泥太軟
都唔可以行太遠
好記得問一個人
Hello can you speak English?
佢望一望我 就問
Can you speak Cantonese?
我答佢yesyes

最後唯有用iPhone同gopro
一路拍一路影
開黎既效果都幾好

靚到唔識形容

完左逼返出廣島市都成十一點幾
淨係響宮島口都塞左成個鐘
同埋我就唔太建議揸埋架車入宮島
一黎多人 架車同唔識郁係無分別
二黎完既時候 當局限制左2200先開始有航班係可以上埋車的
關於呢點咁多位巴打要注意一下

Day 8 end